%!TEX root = ../chemie.tex



%\paragraph{LIMITIERENDE REAKTANTEN - STÖCHIOMETRIE}
\chapter{LIMITIERENDE REAKTANTEN - STÖCHIOMETRIE}
\begin{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item 
	Stellen Sie sich vor, Sie wollen einen Prozess verbessern, in dem
	aus Eisenerz, das \ce{Fe_{2}O_{3}} enthält, Eisen gewonnen wird. Als
	Testexperiment führen sie folgende Reaktion durch: \ce{Fe_{2}O_{3} +3CO -> 2Fe +3CO_{2}}\\
	Schreiben Sie für alle Atome die Oxidationszahlen an. \\
	Wenn Sie mit 150 g \ce{Fe_{2}O_{3}} limitierendem Reaktanten beginnen, wie groß ist
	die theoretische ausbeute an \ce{Fe}? \\
	Wie groß wäre die prozentuale Ausbeute, wenn Ihre tatsächliche Ausbeute an \ce{Fe} 87.9 g wäre?
	
	\begin{enumerate}
	
		\item
		Oxidationszahlen: 
		\ce{Fe2^{3+} O3 ^{2-} +3C ^{2+} O ^{2-} -> 2Fe^{0} + 3C^{4+}O2^{2-}}
		
		\item
		theoretische Ausbeute:\\ \\
		Mol berechnen, Stoffmenge mit Atomgewicht multiplizieren\\
		theoretische Ausbeute= $x  Mol \cdot x \frac{g}{Mol}$\\ 
		
		$M_{\ce{Fe2O3}}= 2\cdot55,8+3\cdot16= 159,6 g/Mol$ \\
		$M_{\ce{3CO}}=3\cdot(12+16)=84 g/Mol$\\
		$M_{\ce{2Fe}}=2\cdot55,8=111,6g/Mol$\\
		$M_{\ce{3CO2}}=3(12+2\cdot16)=132 g/Mol$\\
		
		Mol bei 150g \ce{Fe2O3}: $x=\frac{150g}{159,6\frac{g}{Mol}}=0,94Mol$\\
		\ce{Fe2O3 -> 2Fe} \\
		$0,94Mol\cdot111,6 \frac{g}{Mol}=104,9g$
		
		\item
		prozentuale Ausbeute:\\
		$\frac{tatsaechliche Ausbeute}{theoretische Ausbeute} \cdot 100=\frac{87,9g}{104,9g}\cdot100=83,79\%$
		
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\item
	Fluorwasserstoffsäure kann nicht in Glasbehältern aufbewahrt werden,
	weil Silikate von \ce{HF} angegriffen werden. Natriumsilikat reagiert
	z.B. wie folgt: \\
	\ce{Na_{2}SiO_{3} +8HF -> H_{2}SiF_{6} +2NaF +3H_{2}O} \\
	Wie viel Mol \ce{HF} werden benötigt, um mit 0.300 Mol \ce{Na_{2}SiO_{3}}
	zu reagieren? \\
	Wieviel g \ce{NaF} werden gebildet, wenn 10 g \ce{HF} mit
	85.4 g \ce{Na_{2}SiO_{3}} reagieren? 
	
	\begin{enumerate}
	
		\item 
		$n_{\ce{HF}}=0,3\cdot8=2,4Mol$
		
		\item
		$M_{\ce{Na_{2}SiO_{3}}}=(2\cdot23)+28+(3\cdot16)=122 \frac{g}{Mol}$\\
		$n_{\ce{Na_{2}SiO_{3}}}=\frac{85,4g}{122 \frac{g}{Mol}}=0,7Mol$ \\ 
		
		$M_{\ce{HF}}=1+19=20\frac{g}{Mol}$\\
		$n_{\ce{HF}}=\frac{10g}{20\frac{g}{Mol}}=0,5Mol < 0,7Mol \Rightarrow begrenzenter Teil$\\ 
		
		$M_{\ce{NaF}}=23+19=42\frac{g}{Mol}$\\ \\
		$\frac{2\cdot42}{8\cdot20}=\frac{m_{\ce{NaF}}}{10g} \Rightarrow m_{\ce{NaF}}=5,25g$
		
	\end{enumerate}
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\item
	Wenn ein Gemisch aus 10.0 g Acetylen $(H-C\text{\ensuremath{\equiv}}C-H)$
	und 10 g Sauerstoff entzündet wird, entsteht bei der Verbrennungsreaktion
	\ce{CO_{2}} und \ce{H_{2}O}. \\
	Bestimmen sie die Oxidationsstufen aller beteiligten Atome. \\
	Geben sie die ausgeglichene Gleichung dieser Reaktion an. \\
	Welcher Reaktant begrenzt die Reaktion? \\
	Wie viel Gramm jedes Reaktionspartners sind nach der Reaktion vorhanden? 
	
	\begin{enumerate}
	
		\item
		\ce{2H2^{1+}C2^{1-} + 5O2 -> 4C^{4+}O2^{2-} + 2H2^{1+}O^{2-} }
		
		\item
		$M_{\ce{H2C2}}=(2\cdot1)+2\cdot12=26 \frac{g}{Mol}$\\
		$n_{\ce{H2C2}}=\frac{10g}{26 \frac{g}{Mol}}=0,385Mol$ \\ 

		$M_{\ce{O2}}=(2\cdot16)=32 \frac{g}{Mol}$\\
		$n_{\ce{O2}}=\frac{10g}{32 \frac{g}{Mol}}=0,312Mol\Rightarrow \textnormal{begrenzenter Teil}$ \\ 
		
		$M_{\ce{CO2}}=(12+2\cdot16)=44 \frac{g}{Mol}$\\
		$M_{\ce{H2O}}=(2\cdot1+16)=18 \frac{g}{Mol}$\\
		
		\item
		$m_{\ce{O2}}		=0g \Leftarrow \textnormal{wird komplett aufgebraucht}$ \\
		$m_{\ce{H2C2}}	=10g-\frac{2\cdot0,312}{5}\cdot26		=6,76g$ \\
		$m_{\ce{CO2}}		=\frac{4\cdot0,312}{5}\cdot44		=10,98g$\\
		$m_{\ce{H2O}}		=\frac{2\cdot0,312}{5}\cdot18		=2,25g$\\
		
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item 
	Eine Probe von 70.5 mg \ce{K3PO4} wird zu 15.0 mL 0.4 molarer \ce{AgNO3} -Lösung gegeben.
	Es fällt ein Niederschlag aus. \\
	Wie lauten die Namen von \ce{K3PO4} und \ce{AgNO_{3}}? \\
	Geben sie die Gleichung für diese Reaktion an. \\
	Berechnen Sie die theoretische Ausbeute des gebildeten Niederschlags in Gramm.\\
	Schreiben Sie den allgemeinen Ausdruck für das Löslichkeitsprodukt des Niederschlags an.
	
	\begin{enumerate}
	
		\item 
		 \ce{K3PO4}: 		Kaliumphosphat, 
		 \ce{AgNO_{3}}:	Silbernitrat \\
		 
		 \item
		 \ce{K3^{1+}P^{5+}O4^{2-} + 3 Ag3^{1+}N^{3+}O3^{2-} -> Ag3^{1+}P^{5+}O4^{2-} + 3 K^{1+}N^{5+}O3^{2-}}
		 
		 \item
		 $M_{\ce{K3PO4}}	=(3\cdot39)+31+(4\cdot16))	=212\frac{g}{Mol}$\\
		 $M_{\ce{AgNO3}}	=108+14+(3\cdot16)	=170\frac{g}{Mol}$ \\
		 $M_{\ce{Ag3PO4}}	=(3\cdot108)+31+(4\cdot16)	=419\frac{g}{Mol}$ \\
		 %$M_{\ce{KNO3}}	=39+14+(3\cdot16)		=101\frac{g}{Mol}$
		 
		 $n_{\ce{K3PO4}}	= \frac{70,5\cdot10^{-3}}{212}	=0,0003325Mol$ \\
		 $0,4$ molare Lösung $\Rightarrow$ 0,4 Mol pro Liter \\
		 $n_{\ce{AgNO3}}	= 0,4\cdot15\cdot10^{-3}		=6\cdot10^{-3}Mol$\\
		 
		 $m_{\ce{Ag3PO4}}	=6\cdot10^{-3}\cdot419			=2,5g$
		 
	
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\item 
	Eine Probe aus festem \ce{Ca(OH)_{2}} wird bei 30°C in Wasser
	gerührt, bis die Lösung mit \ce{Ca(OH)_{2}} gesättigt ist. 100 mL dieser
	Probe werden entnommen und mit $5,00\cdot10^{-2}$ Mol/L \ce{HBr}-Lösung titriert.
	Zur Neutralisation der Probe werden 48.8 mL der Säurelösung benötigt. \\
	Welche Konzentration hat die \ce{Ca(OH)_{2}}-Lösung? \\
	Wie groß ist bei 30°C die Löslichkeit von \ce{Ca(OH)_{2}} in Wasser (Angabe
	in g \ce{Ca(OH)_{2}} pro Liter).
	
	\begin{enumerate}

		\item
		\ce{Ca(OH)2 + 2HBr -> CaBr2 + 2H2O}\\
		$n_{\ce{HBr}}		=5,00\cdot10^{-2} \frac{Mol}{L}\cdot48,8\cdot10^{-3}L=0,00244Mol$ \\
		$n_{\ce{Ca(OH)2}}	=\frac{n_{\ce{HBr}}}{2}	=\frac{0,00244Mol}{2}	=0,00122Mol$\\
		$\ce{Ca(OH)2}	=\frac{0,00122Mol}{100\cdot10^{-3}L}	=0,0122\frac{Mol}{L}$
		
		\item
		$M_{\ce{Ca(OH)2}}	=40+2\cdot(16+1)	=74\frac{g}{Mol}$\\
		$\ce{Ca(OH)2}	=0,0122\frac{Mol}{L} \cdot 74\frac{g}{Mol}		=0,903\frac{g}{L}$

	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{enumerate}


