%!TEX root = ../chemie.tex



\newpage

\chapter{GASE \& FLÜSSIGKEITEN \& LÖSUNGEN}
\begin{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\item Eine Gasmischung aus 6.00 g \ce{O2} und 9.00 g \ce{CH4} wird bei
	0°C in einen Behälter (V = 100 mL) gegeben. \\
	Wie sind die Partialdrücke für jedes Gas und wie ist der Gesamtdruck im Behälter in atm? \\
	$R = 0.0821  \frac{L\,atm}{Mol \,K}$
	
	\begin{enumerate}
	
		\item 
		$M_{\ce{O2}}		=2\cdot16								=32\frac{g}{Mol}$\\
		$M_{\ce{CH4}}	=12+4\cdot1							=16\frac{g}{Mol}$\\
		$n_{\ce{O2}}		=\frac{6g}{32\frac{g}{Mol}}		=0,1875 Mol$\\
		$n_{\ce{CH4}}	=\frac{9g}{16\frac{g}{Mol}}		=0,5625 Mol$
		
		$\displaystyle pV=nRT \Rightarrow p=\frac{nRT}{V}$\\
				
		$\displaystyle P_{\ce{O2}}		=\frac{0,1875Mol\cdot0,0821\frac{L\,atm}{Mol \,K}\cdot273,15K}{0,1L}	=42atm$\\
		$\displaystyle P_{\ce{CH4}}	=\frac{0,5625Mol\cdot0,0821\frac{L\,atm}{Mol \,K}\cdot273,15K}{0,1L}	=126atm$

		$\displaystyle p_{ges} = \sum_{i=1}^k p_i$
		
		$P_{ges}					=42atm + 126atm					=168atm$
		
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item
	Ammoniumnitrit zersetzt sich beim Erhitzen zu \ce{N2} Gas: \ce{NH4NO2 -> N_{2(g)} + 2H2O_{(l)}} 
	Wenn eine Probe in einem Reagenzglas zersetzt wird, werden 511 mL \ce{N2}-Gas über Wasser
	bei 26°C und 745 Torr Gesamtdruck aufgefangen. \\
	Wie viel Gramm Ammoniumnitrit wurden zersetzt? \\
	$R = 62,36 \frac{L\,torr}{Mol \,K}$
	
	\begin{enumerate}

		\item 
		$M_{\ce{NH4NO2}}		=14+4\cdot1+14+2\cdot16	=64\frac{g}{Mol}$ 
		
		$\displaystyle n			=\frac{P\cdot V}{R\cdot T}		
							=\frac{745Torr \cdot 0,511 L}{62,36  \frac{L\,torr}{Mol \,K} \cdot (273,15+26)K}
							=0,02Mol$
		
		$m_{\ce{NH4NO2}}		=64\frac{g}{Mol} \cdot 0,02Mol		=1,28g$
		
	\end{enumerate}
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\item Cyclopropan, besteht aus 85.7 Massen\% \ce{C} und 14.3 Massen\% \ce{H}. 
	Wenn 1.56 g Cyclopropan ein Volumen von 1 L bei 0.984 atm und 50°C hat, 
	wie ist dann die Molekülformel von Cyclopropan? \\
	Würden Sie erwarten, dass Cyclopropan mehr oder weniger als Argon vom idealen Gasverhalten bei moderaten Drücken und Zimmertemperatur abweicht? \\
	Erklären Sie! \\
	$R = 0.0821  \frac{L\,atm}{Mol \,K}$
	
	\begin{enumerate}
	
		\item
		$M_{\ce{C}}	=12 \frac{g}{Mol}$ \\
		$M_{\ce{H}}	=1 \frac{g}{Mol}$ \\
	
	\end{enumerate}


	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item 9.23 g einer Mischung von Magnesiumcarbonat und Calciumoxid wird mit
	einem Überschuss von Salzsäure behandelt. Die resultierende Reaktion
	erzeugt 1.72 L Kohlendioxid bei 28°C und 743 Torr. \\
	Schreiben Sie ausgeglichene chemische Gleichungen für die Reaktionen, die zwischen
	der Salzsäure und jedem Bestandteil der Mischung auftreten. \\
	Berechnen sie die Gesamtmolzahl von Kohlendioxid, die durch diese Reaktion gebildet
	wird. \\
	Unter der Annahme, dass die Reaktionen vollständig ablaufen,
	berechnen sie die Massenprozent von Magnesiumcarbonat in der Mischung.\\
	(R = 62.36 L torr/Mol K)
	
	\begin{enumerate}
	\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Zeichnen und beschreiben Sie das Phasendiagramm von Wasser. \\
	Definieren Sie die beiden besonderen Punkte.
	
	\begin{enumerate}
	\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Welche Art von Anziehungskräften liegt zwischen Teilchen in \\
	a) molekularen Kristallen, \\
	b) kovalenten Kristallen, \\
	c) ionischen Kristallen und\\
	d) metallischen Kristallen vor?
	
	\begin{enumerate}
	\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Wie unterscheidet ein amorpher Festkörper sich von einem kristallinen?\\
	Geben Sie je ein Beispiel für einen amorphen und einen kristallinen Festkörper.
	
	\begin{enumerate}
	\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Glycerin ist ein wasserlöslicher Nichtelektrolyt mit einer Dichte
	von 1.26 g/mL bei 25°C. Berechnen sie den Dampfdruck einer
	Lösung, die durch Zugabe von 50 mL Glycerin zu 500 mL Wasser hergestellt
	wird. Der Dampfdruck von reinem Wasser bei 25°C beträgt
	23.8 Torr.
	
	\begin{enumerate}
	\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Der Dampfdruck von reinem Wasser bei 110°C ist 1070 Torr.
	Eine Lösung aus Ethylenglykol und Wasser hat einen Dampfdruck von
	1.00 atm bei 110°C. Berechnen Sie den Molenbruch von Ethylenglykol.
	
	\begin{enumerate}
	\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Wenn 10.0 g \ce{Hg(NO3)2} in 1 kg Wasser aufgelöst wird, ist der
	Gefrierpunkt der Lösung -0.162 °C. Wenn 10.0 g \ce{HgCl2}
	in 1 kg Wasser gelöst werden, gefriert die Lösung bei -0.0685°C.
	Bestimmen sie anhand der dieser Daten, welches der stärkere Elektrolyt
	ist und berechnen sie die Siedepunktserhöhung in beiden Fällen. ($K_{b\,\ce{H2O}}$
	= 0.51 °C/m)
	
	\begin{enumerate}
	\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
\end{enumerate}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



