%!TEX root = ../chemie.tex



\newpage

\chapter{CHEMISCHE KINETIK}
\begin{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\item Für die Reaktion \ce{BF_{3(g)} + NH_{3(g)} -> F_{3}BNH_{3(g)}}
	wurden folgende Daten gemessen:\\
	 %
	\begin{tabular}{cccc}
	\hline 
	Versuch & \ce{BF_{3}} / $\frac{M}{L}$ & \ce{NH3} / $\frac{M}{L}$ & Anfangsreaktionsgeschw $\frac{M}{s}$ \tabularnewline
	\hline 
	\hline 
	1 & 0,25 & 0,25 & 0,1230\tabularnewline
	\hline 
	2 & 0,250 & 0,125 & 0,1065\tabularnewline
	\hline 
	3 & 0,200 & 0,100 & 0,0682\tabularnewline
	\hline 
	4 & 0,350 & 0,100 & 0,1193\tabularnewline
	\hline 
	5 & 0,175 & 0,100 & 0,0596\tabularnewline
	\hline 
	\end{tabular}\\
	Wie lautet das Geschwindigkeitsgestz für die Reaktion? Was ist die
	Gesamtordnung der Reaktion? Was ist der Wert für die Geschwindigkeitskonstante
	der Reaktion?
	
	\begin{enumerate}
	\item a
	\end{enumerate}
	\item Die Aktivierungsenergie einer bestimmten Reaktion ist $65.7kJ/Mol$.
	Wie viel schneller findet die Reaktion bei Die Zersetzung von Wasserstoffperoxid
	wird durch Jodidionen katalysiert. Man glaubt, dass die katalysierte
	Reaktion über einen zweistufigen Mechanismus abläuft:
	\ce{H2O2 + I- -> H2O + IO-} (langsam) und \ce{IO- + H2O2 -> H2O + O2 + I-}
	(schnell) Schreiben Sie das Geschwindigkeitsgesetz für jede der
	Elementarreaktionen des Reaktionsmechanismuses an. 
	Schreiben Sie die chemische Gleichung für den Gesamtprozess. 
	Sagen Sie das Geschwindigkeitsgesetz für den Gesamtprozess vorher.
	
	\begin{enumerate}
	\item a
	\end{enumerate}
	\item Der erste Schritt eines Mechanismus bei der Reaktion von Brom ist:
	\ce{Br2 <-> 2Br} (schnell, im Gleichgewicht)\\
	Wie lautet der Ausdruck, der die Konzentration von \ce{Br} mit der von
	\ce{Br2} in Beziehung setzt?
	
	\begin{enumerate}
	\item a
	\end{enumerate}
	\item Viele metallische Katalysatoren, vor allem Edelmetallkatalysatoren,
	werden häufig als sehr dünne Schichten auf einer Substanz mit hoher
	spezifischer Oberfläche, wie Aluminiumoxid oder Siliziumoxid abgeschieden.
	Warum ist das ein effektives Verfahren zur Nutzung von Katalysatorstoffen?
	
	\begin{enumerate}
	\item a
	\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
	

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%




