%!TEX root = ../chemie.tex



\newpage

\chapter{CHEMISCHES GLEICHGEWICHT}

\begin{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Bestimmen Sie mit folgenden Informationen:\\
	\ce{HF <-> H+ + F-} $K_{c}=6.8 \cdot 10^{-4}$ und\\
	\ce{H2C2O4 <-> 2H+ + C2O4^{2-}} $K_{c}=3,8 \cdot 10^{-6}$\\
	die Gleichgewichtskonstante $K_{c}$ der Reaktion 
	\ce{2HF + C2O4^{2-} <-> 2F- + H2C2O4}
	(alle Reaktionspartner sind aquatisiert). Zeichnen sie eine plausible
	Lewis-Strukturformel von \ce{H2C2O4}.
	
	\begin{enumerate}
		\item a
	\end{enumerate}
	

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\item Die Gleichgewichtskonstanten $K_{p}$ (bei 700°C) für
	die Reaktionen:\\
	 \ce{H2 +I2 <-> 2HI} $K_{p}=54.0$,\\
	\ce{N2 + 3H2 <-> 2NH3} $K_{p}=1,04\cdot10^{-4}$ \\
	Sind gegeben. Bestimmen Sie den Wert für $K_{p}$
	für die Reaktion \ce{2NH3 + 3I2 <-> 6HI + N2} bei $700K$.
	(Alle Reaktionspartner sind im gasförmigen Zustand).
	
	\begin{enumerate}
		\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Schwefeltrioxid zersetzt sich bei hoher Temperatur in einem geschlossenen
	Behälter gemäß: \ce{2SO3 <-> 2SO2 + O2} (Alle Reaktionspartner
	sind im gasförmigen Zustand). Ein Gefäß wird bei $1000K$ mit \ce{SO_{3}}
	bei einem Partialdruck von $0,500atm$ gefüllt. Im Gleichgewicht ist
	der Partialdruck von \ce{SO3} $0,200atm$. Berechnen sie den Wert
	für $K_{p}$ bei $1000K$.
	
	\begin{enumerate}
		\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Bei 1000 K ist der Wert für $K_{p}$ der Reaktion \\
	\ce{2SO3 <->2SO2 + O2}\\
	gleich $0,338$. Sagen sie vorher welche Reaktion abläuft, wenn ein
	Gemisch mit den Anfangspartialdrücken von \\
	$p_{\ce{SO3}}=0,16atm$; \\
	$p_{\ce{SO2}}=0.41atm$; \\
	$p_{\ce{O2}}=2.5atm$ betrachtet wird.
	
	\begin{enumerate}
		\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Schreiben sie den Gleichgewichtsausdruck für das Gleichgewicht: \ce{C_{(s)} + CO2_{(g)} <-> 2CO_{(g)}}.
	Die unten angeführte Tabelle zeigt die Molprozente von \ce{CO2} und
	\ce{CO} bei einem Gesamtdruck von 1 atm für mehrere Temperaturen.
	Berechnen sie den Wert von Kp bei jeder Temperatur. 
	Ist die Reaktion exotherm oder endotherm? 
	Begründen sie Ihre Antwort. (R = 0.0821 L atm/Mol
	K).\\
	\begin{tabular}{ccc}
	\hline 
	$Temperatur$ & $CO_{2}$ & $CO$\tabularnewline
	$\degreeCelsius $ & $Mol\%$ & $Mol\%$\tabularnewline
	\hline 
	\hline 
	$850$ & $6,23$ & $93,77$\tabularnewline
	\hline 
	$950$ & $1,32$ & $98,68$\tabularnewline
	\hline 
	$1050$ & $0,37$ & $99,63$\tabularnewline
	\hline 
	\end{tabular}

	\begin{enumerate}
		\item a
	\end{enumerate}	

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	
	
	\item Für das Gleichgewicht \ce{PCl5 <-> PCl3 + Cl2} (Alle
	Reaktionspartner sind im gasförmigen Zustand) beträgt Kp @ 500K 0.497.
	Eine Gasflasche wird bei einem Anfangsdruck von 1.66 atm gefüllt.\\
	Was sind die Gleichgewichtsdrücke für die drei Gase bei dieser Temperatur?
	
	\begin{enumerate}
	\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
\end{enumerate}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

