%!TEX root = ../chemie.tex




\newpage

\chapter{STOFFCHEMIE}

\begin{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\item Beschreiben sie Eigenschaften und Verwendung von Schwefel und Selen.
	
	\begin{enumerate}
		\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\item Beschreiben sie die Herstellung und Verwendung von Stickstoff.
	
	\begin{enumerate}
		\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Beschreiben sie Vorkommen und Herstellung von Silizium.
	
	\begin{enumerate}
		\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Beschreiben sie die Herstellung von Stahl. Zeichnen sie drei Isomere
	der Summenformel \ce{C5H12} und geben sie einen chemischen Namen für jede
	
	\begin{enumerate}
		\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Zeichnen sie die Strukturformeln des cis- und des trans-Isomers von
	3- Penten-1-ol. Kann bei Cyclopenten eine cis-trans Isomerie vorliegen?
	Erklären sie ihre Antwort.
	
	\begin{enumerate}
		\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Beschreiben Sie die sechs Kohlenwasserstofffraktionen der Erdöldestillation,
	deren Siedepunktsbereiche und deren Verwendung.
	
	\begin{enumerate}
		\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Beschreiben Sie die molekulare Grundlage unserer Sehfähigkeit.
	
	\begin{enumerate}
		\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Definieren Sie Chiralität und zeichnen Sie ein beliebiges chirales
	Molekül.
	
	\begin{enumerate}
		\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Zeichnen Sie drei beliebige natürliche Aminosäuren und beschreiben
	Sie die Natur der Peptidbindung.
	
	\begin{enumerate}
		\item a
	\end{enumerate}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\item Zeichnen Sie die Wiederholeinheit von Polyethylen, Polystyrol und
	Nylon 6,6. Geben sie je zwei Anwendungsgebiete dieser Kunststoffe
	an.

	\begin{enumerate}
		\item a
	\end{enumerate}
		
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{enumerate}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


